母公司年賺逾4億美元 惠康拒為收銀員提供一張櫈

記者到新界區一間惠康超級市場，以顧客身份與收銀員閒談。有收銀員表示，公司沒有為她們安排椅子，每日由下午3時上班起，要站立至夜晚11時，只有食飯時間才可以到員工休息室坐一會，時限半小時，慨嘆：「搵食係咁㗎喇！腳痛咪用熱水浸吓囉！食得鹹魚抵得渴！」說罷又低頭忙於為顧客收錢。

惠康逾280分店過千收銀「長站」

另一名約40歲收銀苦笑說：「讀唔到書，咪要做呢啲辛苦工囉！」由於店長注視，她不敢再多說。據收銀員表示，惠康收銀員時薪約40元，分店按規模大小，約有6至10多名收銀員不等。據惠康網站資料，全港有逾280間分店，即使按每間分店5名收銀員計算，已有1,400人，若以每店10名收銀計算，人數更多達2,800人。

曾有人向「請給保安員椅子運動」發起人程展緯提到，兩大超市收銀員亦是「無櫈勞工」。因此，他曾到兩大超市約20多間分店巡視，結果發現百佳只有少量超市未有為收銀員提供座椅，而惠康則所有分店都沒有座椅。程展緯於是去信兩大超市，百佳馬上改善，反觀惠康則態度「企硬」，旗下收銀員只能繼續「長站」。

「搵食係咁㗎喇！腳痛咪用熱水浸吓囉！食得鹹魚抵得渴！」

好撚憎呢種心態

冇集體談判權既錯
邊d人渣做成自已諗

渣ga

佢地自己都唔爭取
關我撚事

廢中連自己人權都唔爭取

爭取人權=唔捱得
違反獅子山精神

香港有邊間公司唔仆街架

牛奶公司一向都仆街架啦

香港開公司，就好像班老細吸毒咁，去到香港開鋪，係咁吸錢

人地都話食得鹹魚抵得渴
理得佢地咩

呢D叫獅子山精神

晴報

百佳都叫有d良心
牛奶公司真係死賤種嚟

香港01阿

好似百街都冇

7-11 卖专营俾人街头做开荒牛
然后街尾开多间顶死

屌你老母殘體

屌你老母

伯母條隊都係街頭去到街尾呀仆街

過黎第一個扑柒既就係你條柒頭皮